仲有無人玩walkman ? sony 40年作品回顧！

金磚

Walkman, discman, md 機新力最高峰

無人理

md當年同mp3 曾經嘅爭鬥

愛華仲正啦

愛華當年夠平，又係日牌
佢依家仲係到

而家呢隻同以前好唔同啦

易左手？

上年執咗部二手 依家壞咗

邊部？

The smallest Discman ever made - was smaller than a CD

當年出左冇耐就買，仲行得走得
部r900 就差d，錄音死咗，壞過幾部，呢部機死證，真係錄用番座枱機好聲d好過

Discman 前年入左部2手d777，聲同部d335冇得比，不過d335成日無神神跳線，冇得唔換

有依部好似係sony最後MD機

正呀呢部

好撚靚

末代手提MD, 當年算偏冷聲
復活節嗰陣拎出黎玩, 個oled 仲ok但不敵時間考驗淡色左
巴打check check 你個部好, 趁Carousell 仲有零件, 有問題可以入定貨先

當時都有呢部，但最後賣咗，而家睇返都係咁靚

仲記得賣個時出到黎係個初中生，原來係幫老豆交收，仲要機都唔check就走

以前啲walkman做功好精緻, 尤其係啲貴價機有好多位好有心機做令到部機好細好靚
而家啲機萬萬聲, 個外殼唔同色/金屬竟然會唔同聲...

cassette機walkman可以邊度搵

中學嗰時都有一部keep到而家，但出碟個蓋閂唔冚同開唔到機。。知唔知邊度有得整？都而家睇返都係咁靚

想見你

MD啲歌要逐首錄

容量超大（當時）

好似可以錄四隻CD

隻碟咪好易花?

我慣左成隻碟聽, 唔使逐首錄

錄4隻CD 要行MDLP4, 音質好唔掂
md容量唔大, 用atrac 格式壓縮左d 歌先裝到咁多野, 好似cd/lossless vs mp3 咁

玩到後期好似有個技術可以快速錄歌

但係都唔夠mp3 咁方便同快, d 碟又易死

我間中仲拎返部MD 出來聲

當年md贏音質，Mp3 贏方便速度，最後結果大家都有眼睇

當年買左第一部 mp3 已經狠狠咁放棄 md

錄md 首歌5mins 就真係要鳩等 5mins

mp3 1拉過去就得, 10秒8秒

講真我玩音質不如直接聽返隻 cd, 出街嘅野就係要方便行先

洗撚咩，一次過成隻自己錄晒仲識分埋一首首

當時網上down歌又開始普及，啲人都唔再買碟，用mp3又彈性又快，真係贏太多。
要音質..返屋左聽hifi 啦

因為EVA買埋dat

中學果陣已經係mp3年代，walkman係老母有一部聽d老餅歌

買過Sony MD機來聽

DAT 都有, 你真係好鍾意聽歌

上年拎過出黎睇下，都壞左讀唔到歌，當年D耳機未追得上，咁多年都未發揮到佢

Sony Casstte Walkman 要買 DC 系列。

武道館系列最正。

有部NW-A55可以點樣入歌方便
都唔知點搵歌
而家大部份都app內比錢買

當年我用cd機 3.5mm output去md機個line in錄歌，點樣可以唔洗逐首錄

初初我都係，甚至用電腦出3.5都試過
跟住屋企買左部有光纖嘅hifi從此解決問題
本身都冇預你用3.5錄歌咁鳩流流

屋企仲有部 Discman D321，買咗二十幾年仲用到，係底噪大啲

可以嘅，錄完一隻停機，轉cd再錄。
根本上，一隻md碟，就係你嘅心血。
當然，念起都覺得岸鳩

咁當時家庭式，係3.5咁鳩流流架啦

我有時駁收音機錄電台播既歌

明你玩法！
好似以前903啲搞笑劇，我都想收藏

當年幫唔小同學仔燒什錦碟, 等佢地聽/錄md
8x cd writer 燒滿一隻碟要hold 住部機2個字

amazon買碟，用itunes攞ALAC
跟住成個itunes/music file 抄落去張sd卡度

係咪2000年左右

駁電腦錄mp3
我都錄過電台節目d主題曲，都想買返部機聽返隻碟

以前是夜不是夜首主題曲，我覺得好好聽，但無無出碟，我都錄過出黎

Music Center for PC

SONY 自己出，裝PROGRAM 可以用CD轉歌入去。

最簡單當然係抄入MICROSD 卡算。

DISCMAN 都有光纖出的，但要搵兩邊針型光纖頭線駁。

仲要兩邊都要用火牛先得

當年老母買左hifi 唔捨得買cd, 我個個星期都用cassette帶錄低903個榜播既歌拎出街聽
餅帶仲要係上年英文listening, 用膠紙痴左個write protection
諗番起都唔知笑自己無師自通勁, 定on9好

當年(都97/98年)聽聞森小好好聽, 但又唔知幾點做節目 (冇上網, 個陣報紙得電視節目表, 屋企人唔買雜誌)
結果打8號風球個日, 由朝聽到佢地做節目為止

係, 個陣d 電腦好渣, 開多少少野就hang機
未有buffer underrun protection, 一唔夠資料傳去個燒碟機, 隻碟就玩完
電腦game開始左3d唔係好多年, 個個都3尖8角, Tomb Raider 1/2 d screenshot 嚇撚死人, 不過真係好好玩

多謝巴打
睇左，無我想要嘅芝絲姑bi family 短劇。
不過見有5星級的家，呢個我有收藏！好笑又感人

ZX1用家

用aiwa 儲Sony

買左zx507 set? 本野咁似佢送果本40周

有呢部，不過已經讀唔到碟

完全讀唔到, 定開都開唔著?
呢部MD 10周年機, 得內置電, 勁薄
不過粒電死左就好麻煩

唔是，係電話鋪見到本野，貪得意揭下，見到有呢個回故，所以同大家分享下

以前sony嘅機啲design 靚到
當年steve jobs都去日本睇sony嘅design 作參考

收埋左,我都唔記得,
唔知係咪死光頭,
試過係 AMAZON 買過部壞其野嘅機
但收到後發覺好似好複雜唔識整

當年覺得每部MD機都好靚好似藝術品
好享受自己錄歌嘅過程
所以都入過幾部唔同款

98左右我都晚晚煲森美
果時用雜嘜cassette機+下欄耳機嚟聽

尖波蘿拉

我唔係用apple機咁點

仲有部X1060同用殘廢NVIDIA CPU嘅Z1060
部Z1060比粒垃圾U拖累到連聽歌都會窒

早幾年秋葉格仔鋪見到，數下有幾多部神機

睇左Rockman

TPS L2

睇左fishman

md 當年好似係同飛利浦既 dcc format 鬥。

愛華當年 d walkman 高級型號一 d 都唔平。

格仔鋪揾到呢部 MD，無記錯賣 2500 羊，讀碟麻麻。

當年既飛利浦研發既 dcc format 出左冇耐敵不過 sony 既 md format 而告終。

windows都用到itunes
去官網Down

ZX300用家

當年 sony 部武道館真係水準之作。

依家炒到勁貴
夠買成套二手音響

細個用呢部

依家用呢部

雖然只係入門級, 但都夠我用

i see thanks

用緊zx300，插埋4.4完全冇投訴

純粹係md 生不馮時, 由cd walkman 到mp3 size真係差得太遠, 再加上當年上網dl 歌太易, 易過買碟去dup md 好多, 然後md 機就變左時代眼淚

反而cd今時今日仲有出
屋企鳩聽一流，出街就用dap
以前出街聽下下要錄/硬掘一隻大碟煩死人

當年點解mp3 屌打md/cd walkman? 就算有所謂防震, 始終有限度, 走快啲或者搭車浪都會斷但mp3 真係唔會斷

冇用過真Walkman
但擁有過最後一部Walkman Phone

佢主要係比你播8cm cd 用

冇左錄歌呢個行為已經係兩個世界
Discman個防震再勁都成日跳，md好少少
轉左用mp3機之後買碟都係直接轉mp3，隻碟就多數舖塵，或者上鄉土dl成隻碟然後再買返隻齋擺支持下正版

呢部好撚過癮

以前讀書冇錢買md機
行過cd舖見到md d碟好靚
結果前年終於喺深水埗買咗部
然後再買咗啲md碟自己錄歌聽
部機開閂蓋啲機械聲好正

情懷

其實md機幾正，個外型加個全金屬質感

開蓋果下加md彈出黎果d機械聲

機構聲就是型棍

mp3 早期出都係好貴，講梗一部 32MB / 64MB 好細容量

Sony atrac3 64MB，好細部嗰部，當年賣梗二千幾三千。

記得我以前聽住 md 射藍都冇跳過，cd player 就最強防震都會跳到媽都唔認得。

以前要玩 SCSI 系統，CD-WRITER 同 HDD 都係行SCSI 先頂得住。

嗰陣砌一部，萬幾二萬。

當年我都係用SONY 嘅CD-WRITER (有CADDY)

當時售價係 38000 円，𠴱陣𡃁仔只能買 1000 樓下貨仔，真係得個恨字，有時向街見到有人用都流哂口水。

初初出嘅DISCMAN 無電子防震 (Buffer)

出街直頭係用唔到咁滯架。

真係要用 BUBBLE 包住放入袋再出街，仲要唔可以跑。

SONY 出埋啲掛繩，吊住部機喺身外邊，真係多鬼餘，一撞到就跳。

嗰陣仲可以加紅外線發射器，接遙控器用，不過個唱頭一年鬆就會打柴。

個陣中學雞黎, 仲要第一次砌機, 那有錢玩SCSI
雖則個cd writer 幫我搵唔少零用錢, 但使左成$1.5k 定2k, 諗番起都覺得好痴線

caddy 呢樣野真係好奇怪, 聽歌用既hifi 唔使用, 但電腦超舊款rom就要用, 某d dvd-ram 又係要用

D款完全屌打所有類型隨身聽
Mp3冇咁多size限制反而冇乜靚款

好似去到128mb/有插咭先開始普及
我第一部好似係128+插sm咭有256
跟住先開始放棄md

嗰陣仲有啲 Sony discman support Atrac3

你自己搵電腦轉完啲歌做 ATRAC3，可以燒落CD，放喺部DISCMAN 播。

我屋企仲有部未壞，但係啲香口膠電就發脹，只能用外置電池箱。(AA電)

Discman真心痴線，出街換碟都夠晒煩用左一排就決心儲錢買Md
之後有讀到mp3燒碟嘅discman都有買返黎玩，一隻碟勁多首歌

咁未有MD 之前，聽CD 真係幾方便嘅，始終跳歌快過用 Cassette

有MD walkman 自然淘汰 Discman，嗰陣仲有原裝 MD ，不過其實壓縮咗，仲衰過CD。

我用過部其他牌子好後期款嘅要黎聽mp3燒碟
同期應該仲有md同mp3

當年木耳唔識分，聽落唔拆就算
Md都由初代玩到LP4，一隻錄成三百幾分鐘
Md其中一個敗筆係太少原裝碟

依家MD原裝碟隻隻二手都炒到好貴...

一少就拎得黎炒，其實都冇乜價值同cd差唔多
舊年比個fd導左玩返cassette，買左一堆帶平均一百幾十一餅
玩左排發覺好on9都係聽返cd算

唔係麻...

Cassette 好難保存，不過又真係好玩嘅

我都係得幾隻MD 原裝係貪得意買

玩得MD就係貪佢可以自己錄嚟聽，就係唔想一隻一個歌手，嗰陣仲有啲MD 盒好型，可以插四隻，兩邊開。

不過應該被我老豆扔晒，我好似一直都無見過喺邊了。

當年用藍色個部netMD， 用電腦成隻cd轉做Aatrac3 入md 唔使錄， 用左一兩年喺袋內唔小心壓一壓就load 唔到碟， 銀色係近年入返隻二手聽返d md 仲聽到幾好聲

以見過同學用，中文歌名會亂碼

初初玩試過將d中文歌名譯做英文入落去

cassette係咪都有立體聲？音質好唔好唔好得過128kbps mp3

啲cassette 磁帶抄左粉，斷埋，都可以用膠紙痴住駁返佢照聽，好搞笑

有杜比果d好少少同埋要睇埋部機掂唔掂
個人聽感差過cd少少，硬係有少少noise又唔係所謂有味果d聲
我有幾部walkman同一部deck，同一餅帶播出嚟都唔同

正常捲得返就得架喇
Cassette 帶同機做保養都好煩
又唔係特別靚聲玩黑膠都冇咁嬲

好難keep, 太熱，太濕唔得，走左磁又唔得。同飛林一樣，係好難長久保存嘅野，不過玩情懷就好玩嘅

菲林易打理d
我d舊片求其袋住十幾年仲好企理
Cassette 會走磁/發霉/斷帶，機會斷皮帶又要消磁洗磁抹油換油
成日play到尾auto stop都好驚佢斷

你唔講都唔多記得要自己洗磁頭呢個動作
真係時日如飛...

我上面張相都有餅cleaning
部Deck就好d有埋cleaning頭不過突然神神地播出嚟勁細聲

我的家仲有1部"Panasonic" SL-S270 的CD機用緊有20幾年,到而家好耐用,係Made in Japan

咩書來？

手機鋪啲音響介紹贈品書

ebay

有無人買過原裝MD 碟？？

cd, md, mp3機都有玩，仲有pack未拆封md碟係度自己光纖錄歌其實幾好玩
而家黑磚開心使用中

香港d二手區買仲平
Ebay好多有伏又貴

你有冇用過呀
當年md輸到pk wo

Walkman 行analog聲
CD已經係digital 聲
卡式帶既人聲 好貼聲

唔買sony 都仲有既 cassette 機

近年出果d不知名牌子好廢，當玩具玩下好
大牌子唔知仲有邊個出Walkman
款好柒果d座枱機就大把新出

都係果句，帶同機都要靚先得
稍為差少少已經好唔掂

除左sony 仲有Kenwood 當年貴過sony
或者搵下德國既GRUNDIG

其實年代 都唔同...

MD 流行係90年代中 尾...
mp3 係2000後...
香港最早賣mp3 又多廣告的 有個牌子叫 wewa!

當年我用iriver H10
因為音質當年好過ipod